Сначала рассмотрим область, где мог бы оказаться рыбак Джон, находясь в стоячей воде. Поскольку максимальная скорость, с которой он может плыть в стоящей воде равна $v = 2\unit{м/с}$, то за время, не превышающее время $\tau = 5\unit{мин}$, он может оказаться в любой точке окружности, радиуса
\begin{equation}
	R = v \tau = 600\unit{м}.
\end{equation}
В присутствии течения Джона будет дополнительно сносить со скоростью $u = 3\unit{м/с}$. Тогда область, где может оказаться Джон за время не превышающее время $\tau = 5\unit{мин}$, является объединением возможных областей для всех $0 \leq t \leq \tau$, как показано на рисунке ниже.
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
	\def\l{0.9}
	\def\r{0.6}
	\pgfmathsetmacro{\a}{asin(\r/\l)};
	\filldraw[color = black, fill = black!20] (\a : \r) -- (0, \l) -- (180 - \a : \r) arc(180 - \a : 360 + \a : \r);
	\draw[->]
		(0, 0) -- ++(30 : \r) node[above right] {\scriptsize$0{,}6\unit{км}$};
	\draw[dashed] (0, 0) circle(\r);
	\draw[<->]
		(0, 0) -- ++(0, \l) node[left] {\scriptsize$0{,}9\unit{км}$};
	\fill (0, 0) circle(1pt);
	\end{tikzpicture}
\end{center}